---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Прощаются ли все грехи после принятия ислама?
date: 2025-01-09
description: Когда неверующий становится мусульманином, Аллах прощает ему все, что
  он сделал, будучи немусульманином, и очищает от грехов.
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/46505/
  title: islamqa.info
translator_id: 592987
---

По Своей милости и милосердию Аллах сделал так, что принятие ислама стирает прежде совершенные грехи. Когда неверующий становится мусульманином, Аллах прощает ему все, что он сделал, будучи немусульманином, и очищает от грехов.

Амр ибн аль-Ас (да будет доволен им Аллах) сказал:

{{ $page->hadith('muslim:121') }}

Имам Навави сказал: "Ислам уничтожает то, что было до него" означает, что он стирает и уничтожает это.

Шейху Ибн Усеймину, да смилуется над ним Аллах, задали похожий вопрос о человеке, который зарабатывал деньги торговлей наркотиками до того, как стал мусульманином. Он ответил: Мы говорим этому брату, которого Аллах благословил исламом после того, как он заработал незаконное богатство: радуйся, ибо это богатство для него дозволено, и нет на нем греха, оставляет ли он его себе, отдает ли на благотворительность или использует для женитьбы, ибо Аллах говорит в Своей Священной Книге:

{{ $page->verse('8:38') }}

Это означает, что все, что прошло, в общем смысле, прощается. Но любые средства, которые были отняты силой у их владельца, должны быть возвращены ему. Однако деньги, которые были заработаны по договоренности между людьми, даже если они незаконны, как, например, деньги, заработанные на Рибе (процентах), или на продаже наркотиков и т. д., позволено иметь, когда человек становится мусульманином.

Многие немусульмане во времена пророка Мухаммеда {{ $page->pbuh() }} стали мусульманами после того, как убили мусульман, но они не были наказаны за содеянное.
